<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on whx&#39;s Blog</title>
    <link>https://whx828.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on whx&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>whx All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 08:24:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://whx828.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 年度总结</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 08:24:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>2021 年对我来说具有特殊的意义，仔细回想，这可能是我 23 年人生中最精彩的一年：我成功从 SUT 毕业，到 NEU 读书；暑假的时候独自去了杭州毕业旅行；很多观念也是在这一年集中变化，这也许就是所谓的成熟吧。
2021 年我读了几本书呢？我也记不清了，以下是我有印象的：
 把自己作为方法 认知觉醒 预见未来商业 CSAPP 计算机系统要素：从零开始构建现代计算机 流畅的 Python 深度学习入门 置身事内 非对称风险 念楼学短  这里面除了前三本，其实都没有看完，但能被我列出在这里，已经说明这些书在 2021 年对我产生了巨大影响，希望自己在 2022 年能够仔细地读完剩下的 7 本。
2021 年我的阅读更多集中在个人博客方面，我用 RSS 订阅订了不少人的博客，这是我的订阅 opml 文件，大概有 60 人左右的样子：
Subscriptions-OnMyMac.opml
2021 下半年我先是去杭州旅游，获得了很多值得珍藏的照片；之后进入 NEU 读书，知道了不少现在高校的现状，也坚定了不再深造的决心，原来仿佛是迷城一样的东西现在变得十分丑陋，故不再多提。
写到这里，我突然发觉，其实这一年也没有什么值得写，我更多在期待未来的自己不会像现在这样狼狈，但大概是事与愿违，我可能会越来越狼狈下去，直到彻底泯然众人。
不过生活还是要继续，万事开头难，可我已经不在起点了，值得高兴。活到现在，我逐渐意识到所谓的雄心壮志是个奢侈品，对我来说，我没有办法接受用自己未来 2、30 年的一切去换一个 2、3 线城市的房子、车子、票子，何况那更多是幻想，更加真实的情况是：拼尽全力，只是勉强活着而已。
另外我发现我其实很难去关心别人，即使有，也像是例行公事，这是我在家待了很长时间后得到的结论，我不在意大部分的社交，基本从不主动也不知道怎么联系别人；我甚至在听到我父亲告诉我他去医院检查身体的事时也没有太大的情绪波动，我的理智告诉我至少应该急一急，担心下自己老爸身体是不是出什么问题了，但我连样子都不愿意做；听到学校有人意外去世的消息毫无反应，我记得我原来是有恻隐之心这种东西存在的，但现在没有了，满脑子都是自己怎么活下去，种种这些让我意识到：在我内心深处，缺少爱别人的能力，很难相信别人，变得非常自私。
造成我这样有多方面的原因，我想到的解决办法是挣钱。没有钱，我就没有同理心，因为我觉得空口白牙说几句话实在太容易也太没诚意了，有了钱才有帮助别人的入场券，当今中国社会，没有钱一切都是错的，有了钱一切都是对的，我讨厌这样，但无力改变。
我怀念也许从未有过的世界，不那么讲钱而讲讲情谊，我只能做到我有钱之后在让我自己活得更好的基础上帮助别人。
 2022 年的展望：
 按照 Learn to code for free, get hired in 5 months, and have fun along the way 的计划尽快获得一定的就业能力； 熟悉区块链，利用 Python、Java、JavaScript 等编程语言，构建去中心化应用； 想办法获得一定收入，争取研究生阶段实现脱贫； 多读书，读好书/博客，锻炼身体； 提高自己的为人处世能力，坚持自己想要坚持的东西，不要轻易改变； 完成学业任务。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
