<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>whx&#39;s Blog</title>
    <link>https://whx828.github.io/</link>
    <description>Recent content on whx&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>whx All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Apr 2022 10:19:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://whx828.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rust 的迭代器</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/rust%E7%9A%84%E8%BF%AD%E4%BB%A3%E5%99%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:19:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/rust%E7%9A%84%E8%BF%AD%E4%BB%A3%E5%99%A8/</guid>
      <description>Iterator Iterators and “iterables” in Rust The iterator keeps track of what element it&amp;rsquo;s currently pointing to and supports at least the following basic operations:
Iterator 跟踪它当前指向的元素，并至少支持以下基本操作：
 getting the current element 获取当前元素 advancing to the next element 前进到下一个元素 signaling when no more elements are available 当没有更多元素可用时发出信号  Some languages provide separate iterator methods for each of those tasks, but Rust chooses to combine them all into one. You can see that when looking at the Iterator trait: next is the only method to be provided by its implementations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://whx828.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 19:26:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/about/</guid>
      <description>关于博客 2022 年这段时间生活的简单记录。
之前尝试过 Next.js，一直到部署，跟着官方教程都比较顺利，但之后确实是过于高端了，完全不是给新手准备的。那之后我意识到我只是需要一个记录的地方，不必自己从头完成所有的工作。因此选择了 Hugo，并利用 Github Pages 让网站上线了，其实我还没搞懂没有服务器的情况下该怎么部署网站。
尽管到处都充满了「极 凑 简 合」的气息，我的博客之路还是开始了，经过一段时间的折腾，我发现想要在互联网上玩得明白，必须要
学好英语！
感兴趣的 Crafting Interpreters
这是一本带你写解释器的书，使用 Java 和 C 分别实现一门叫做 Lox 的语言的解释器，书里的操作令我眼花缭乱，作者不愧写了 10 多年，目前以龟速阅读中，对我的 Java 有很大提高，非常感谢作者。
The Missing Semester of Your CS Education
MIT 的一门对于编程世界里的「杂活」进行正规讲解的课程，里面对于 vim、git 等的解释是我见过最好的，非常适合我这样的初学者理解。
黑客与画家
技术和生活。我们也许做不了思想者，但可以做思考者。
How to code and launch a tiny website.
本站的由来之一，非常感谢作者鼓励他的读者自己动手实现一个网站，简单又如何呢？至少这也是自己的创造。
Tinyfool的个人网站
Tinyfool 也许永远都不会知道，他是很多人心中的灯塔。
九曲阑干
CSAPP 的讲解视频，非常棒，对自学者很有帮助，该有的都有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 年度总结</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 08:24:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>2021 年对我来说具有特殊的意义，仔细回想，这可能是我 23 年人生中最精彩的一年：我成功从 SUT 毕业，到 NEU 读书；暑假的时候独自去了杭州毕业旅行；很多观念也是在这一年集中变化，这也许就是所谓的成熟吧。
2021 年我读了几本书呢？我也记不清了，以下是我有印象的：
 把自己作为方法 认知觉醒 预见未来商业 CSAPP 计算机系统要素：从零开始构建现代计算机 流畅的 Python 深度学习入门 置身事内 非对称风险 念楼学短  这里面除了前三本，其实都没有看完，但能被我列出在这里，已经说明这些书在 2021 年对我产生了巨大影响，希望自己在 2022 年能够仔细地读完剩下的 7 本。
2021 年我的阅读更多集中在个人博客方面，我用 RSS 订阅订了不少人的博客，这是我的订阅 opml 文件，大概有 60 人左右的样子：
Subscriptions-OnMyMac.opml
2021 下半年我先是去杭州旅游，获得了很多值得珍藏的照片；之后进入 NEU 读书，知道了不少现在高校的现状，也坚定了不再深造的决心，原来仿佛是迷城一样的东西现在变得十分丑陋，故不再多提。
写到这里，我突然发觉，其实这一年也没有什么值得写，我更多在期待未来的自己不会像现在这样狼狈，但大概是事与愿违，我可能会越来越狼狈下去，直到彻底泯然众人。
不过生活还是要继续，万事开头难，可我已经不在起点了，值得高兴。活到现在，我逐渐意识到所谓的雄心壮志是个奢侈品，对我来说，我没有办法接受用自己未来 2、30 年的一切去换一个 2、3 线城市的房子、车子、票子，何况那更多是幻想，更加真实的情况是：拼尽全力，只是勉强活着而已。
另外我发现我其实很难去关心别人，即使有，也像是例行公事，这是我在家待了很长时间后得到的结论，我不在意大部分的社交，基本从不主动也不知道怎么联系别人；我甚至在听到我父亲告诉我他去医院检查身体的事时也没有太大的情绪波动，我的理智告诉我至少应该急一急，担心下自己老爸身体是不是出什么问题了，但我连样子都不愿意做；听到学校有人意外去世的消息毫无反应，我记得我原来是有恻隐之心这种东西存在的，但现在没有了，满脑子都是自己怎么活下去，种种这些让我意识到：在我内心深处，缺少爱别人的能力，很难相信别人，变得非常自私。
造成我这样有多方面的原因，我想到的解决办法是挣钱。没有钱，我就没有同理心，因为我觉得空口白牙说几句话实在太容易也太没诚意了，有了钱才有帮助别人的入场券，当今中国社会，没有钱一切都是错的，有了钱一切都是对的，我讨厌这样，但无力改变。
我怀念也许从未有过的世界，不那么讲钱而讲讲情谊，我只能做到我有钱之后在让我自己活得更好的基础上帮助别人。
 2022 年的展望：
 按照 Learn to code for free, get hired in 5 months, and have fun along the way 的计划尽快获得一定的就业能力； 熟悉区块链，利用 Python、Java、JavaScript 等编程语言，构建去中心化应用； 想办法获得一定收入，争取研究生阶段实现脱贫； 多读书，读好书/博客，锻炼身体； 提高自己的为人处世能力，坚持自己想要坚持的东西，不要轻易改变； 完成学业任务。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杭州游记</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/%E6%9D%AD%E5%B7%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 11:34:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/%E6%9D%AD%E5%B7%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</guid>
      <description>我毕业了，为了出来散心，选择到杭州旅游。
为什么来杭州呢？也没有什么特别的理由，首先我想来一座南方的城市，感受一下和北方的不同；其次去哪里无所谓，重要的是独自旅行的过程，虽然也是一种无奈；另外杭州的名气比较响亮：“上有天堂，下有苏杭”，浙江也是社会主义共同富裕的先行示范区，我想看看是怎么个先行示范的样子。
一直到旅程结束我在家里写这一篇博客的时候，都很难讲杭州是一座怎样的城市，限于各种原因我只能走马观花：杭州看起来年轻十足，年轻小伙子姑娘很多；杭州又十分忙碌，晚上10点的地铁依然是人挤人；杭州也有闲散舒适，这里的老头一样喜欢饭后打牌；杭州同时繁华，这里城市建设一流，消费主义盛行，花花世界迷人眼，各种商场随处可见，仿佛就是要人们“消费、消费、消费”，可能是浙江人有钱不在乎这些，也可能是我在景区待久了的原因。但景区也有景区的好处，比如杭州的垃圾箱和公共厕所很多，这一点确实很方便旅客。总之，经过几天的旅行我还是难以看懂这里，但已经知道这里和我从前待过的任何一处都很不一样。
杭州大妈也很热情，得知我是从辽宁来的时候纷纷表示：“哦呦，好远”，“你北方人不习惯吧”，“杭州菜偏甜”等等，另一种热情是景区的大妈，她们热心的方式是请你“喝茶”，来之前我查了一下杨梅岭骗局，对此早有戒心。
这次旅行中也遇到了很多有意思的人：青旅的舍友王祚彦先生，一位执意寻找”西湖老公“的江苏台湾冒险家，他的旅行经历相当丰富，也给我很多见闻和思考；永福寺的哈尔滨老奶奶，年轻时在北京教书，退休之后在各地旅游，是一位非常坚定的”考研党“；还有很多热情的杭州人，他们是这个闷热城市里的习习凉风，吹散我很多疲惫，在此诚心谢谢他们，使我的旅行不仅仅是旅行。
用双脚丈量土地这个说法听起来很浪漫，实际上的感受更多是一个字：累。在路上和日常的生活感受完全不一样，我也开始理解为什么有很多人迷恋这种在路上的感觉，不仅仅是娱乐和享受，而是追求一种未知的改变，这种感觉可以赋予人一种生活的激情，焕发出新的活力。
短短四五天，毕业旅行走到尾声，我挥一挥衣袖，带走了很多照片，也算不虚此行，说罢杭州好，我还是思念辽东的凉爽。
 飞机上看天空蓝。
下飞机那刻扑面而来一股热浪，6点到杭州，天还没黑。
2021.7.4 早上6点半准时起床，先在西湖边走了走，熟悉下环境，钱祠表忠和柳浪闻莺都看了，风景还不错。
之后去了中国丝绸博物馆，这里的空调救我一命，来之前没有料到杭州的夏天竟是如此折磨人，我脸上的汗没有停过，很影响拍照。
丝绸馆的景色也不错。
接下来是浙江省博物馆(武林)，很多小学生在做活动，有一点吵。
 注：本文最开始写在 Notion 上，由于照片太多，没有把照片上传到 GitHub，所以想看照片的，请移步我的 Notion 站点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把自己作为方法</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 08:27:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>其实是读书笔记。
北大青年的焦虑  我妈妈回了一封信，我的印象比较深，她说她年轻的时候什么都学苏联，现在什么都学西方，这是一个问题。
 所以中国的情况变化了吗？这是一个问题。我们究竟是谁？要干什么？
 我感觉他们对这个社会在今天发生什么也没有兴趣。
 可能确实如此，互联网的信息密集令人迷失，即使什么都不做也会有“算法”给你找乐子，虽然那不一定算是乐子。
 他们对这些事情不感兴趣。不感兴趣，又写这方面的文章，就很空洞，里面没有什么实在的观察。
 有些“学人”只是为了表面的享受，学术并没有走进他们的生活。
 大二以后，我比较重视数学和英语，觉得这是比较实在的东西，也去学经济学的课，剩下的时间就是做“浙江村”调查，以及搞社团
 项飙在他大二的时候觉得数学和英语是比较实在的，联系到他求学的年代是90年代初期，这么一算，30年过去了，我倒没在大二产生这样的想法，而是大一就认识到了。
但这也没能如何，毕竟人家上的是北大。不过跨越这么多年，大学生所产生的想法依然有一定程度的重叠，这是很奇妙的。
项飙还提到做调查和搞社团，放到今天来看这就是做比赛和玩社团的翻版，项飙做的调查使他的起步很高，但也许并不是出于功利想法，今天可就不一样了。
今天的比赛之类没有那么学术，甚至也不是为了娱乐，而是规则扭曲下的产物，核心在于利益竞争；至于社团，年轻人甚至不屑于跟现实世界里身边的人沟通，当然他们到了互联网上，到了游戏里又是一副样子了，可想而知社团的情况，一潭死水而已。
 青年很重要，不在于我们去回想自己的青年时光，而是用今天青年的眼光去拷问我们，让他们来“审判”我们，这样才能有更真的东西，我们才有机会来反思自己。
 每一代青年都是特定时代的产物，其中也会有怪胎。
不过每代人都觉得自己的时代是最乏味的，其实没有什么可拷问。年轻人不关心这些。
 这种学生下海赚钱的事其实在1991年就有了，但在1992年一下子爆发出来，市场经济被认为是正统。各种文化现象也重新出来，比如新一轮“国学热”。
 这一段令我印象深刻的是项飙居然可以如此清晰地记住像“1991年”这样的时间节点，今天的中国我很难对某件事有清晰而具体的隔断，一般是以段时间来划分。
另一方面赚钱的事其实早就有了，罗马不是一天建成的，社会风气也不是一天就变坏的。
 资源是什么意思呢？就是在私有化市场经济之后，原来我们生存所需要的物质，现在转化成了潜在的资源，是可以升值的。你一定要占据，要有明确的产权。
 这一段相当精辟。 非常准确传神地带有一种社会风向转变的角度的叙事，有一种醒悟感：原来不能卖的现在可以卖了，世界的规则变了。大多数人们并不知道的是，某种残酷就要到来。
 同时我们对腐败官员的揭露，却把大量篇幅放在男女关系上，而对这个人究竟怎么贪污、制度设计哪里有问题、贪污造成的具体后果又讲的很虚幻？
 很本质也很准确，不过这是讲不了的问题，项飙这样说很明显透出一种学者的稚气，其实虚幻已经给你答案了不是吗。
研究“浙江村” 很有意思的一点是之前认为“浙江村”在温州，原来是在北京。这样项飙上大学的时候去做研究就说的通了，毕竟那个年代不太可能长期两地来回跑。
由此看来，一个人的故乡很重要，例如项飙早期最重要的调查其实都没逃出他的“温州”，不过这也很合理，谁也不是石头缝里蹦出来的。
 冲动是每个人都有的，关键不在于你有没有冲动，而在于你是不是让冲动推着你走。
 我几乎从未让冲动推着走过，也许这就是我目前还是一事无成的原因。
项飙的“浙江村”调查，在他的叙述来看，完全是一副高材生的典型成功案例，站在高台上做一些不那么容易的事，只要做出水准之上的东西就足以收获很多。
 因为我们大量的信息和思考方式是一定要通过文字表达出来的，积累确实很重要。
 文字 → 表达，这是很多人都提到过的概念，我也认为文字传递信息，高效而方便。虽然不像游戏、视频那样给人很高的刺激，但是性价比很好。
 这是我长期以来的一个弱点，还在挣扎当中。我必须要追赶，但也不能够放弃自己的特点，把自己搞成那样的人。怎么弄现在没有结论，还在继续追赶，我们二十年以后可以再讨论这个问题。
 人人皆有弱点，即使像项飙这样的大学者也不例外。
我认为得到一些就会失去一些，如果我的偏好对我而言我足够喜欢，那么我会接受拥有他而失去的代价。
直接有直接的好，含蓄有含蓄的美。
 理论不在于新不新、深不深、更不在于正确不正确，而是能不能形成沟通性。
 这恰恰是最难的一点，和谁去沟通？
 艺术上的热情还是比较自然的，爱画画的人总是爱画画，但其他工作，比如研究性的、公益性的，会牵扯到很多很繁琐的细节，确实要有一种持续的热情。不能完全靠自发，而是需要通过教育。艺术真正的魅力是产生一种视觉效果，让对方去思考、反思，有思考的引带力。
 为了生活而又高于生活。
 如果赚钱糊口不是主要的目的了，你的生活意义是什么，你怎么和社会形成关系？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
