<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>方法 on whx&#39;s Blog</title>
    <link>https://whx828.github.io/categories/%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 方法 on whx&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>whx All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2021 08:27:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://whx828.github.io/categories/%E6%96%B9%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>把自己作为方法</title>
      <link>https://whx828.github.io/posts/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 08:27:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://whx828.github.io/posts/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>其实是读书笔记。
北大青年的焦虑  我妈妈回了一封信，我的印象比较深，她说她年轻的时候什么都学苏联，现在什么都学西方，这是一个问题。
 所以中国的情况变化了吗？这是一个问题。我们究竟是谁？要干什么？
 我感觉他们对这个社会在今天发生什么也没有兴趣。
 可能确实如此，互联网的信息密集令人迷失，即使什么都不做也会有“算法”给你找乐子，虽然那不一定算是乐子。
 他们对这些事情不感兴趣。不感兴趣，又写这方面的文章，就很空洞，里面没有什么实在的观察。
 有些“学人”只是为了表面的享受，学术并没有走进他们的生活。
 大二以后，我比较重视数学和英语，觉得这是比较实在的东西，也去学经济学的课，剩下的时间就是做“浙江村”调查，以及搞社团
 项飙在他大二的时候觉得数学和英语是比较实在的，联系到他求学的年代是90年代初期，这么一算，30年过去了，我倒没在大二产生这样的想法，而是大一就认识到了。
但这也没能如何，毕竟人家上的是北大。不过跨越这么多年，大学生所产生的想法依然有一定程度的重叠，这是很奇妙的。
项飙还提到做调查和搞社团，放到今天来看这就是做比赛和玩社团的翻版，项飙做的调查使他的起步很高，但也许并不是出于功利想法，今天可就不一样了。
今天的比赛之类没有那么学术，甚至也不是为了娱乐，而是规则扭曲下的产物，核心在于利益竞争；至于社团，年轻人甚至不屑于跟现实世界里身边的人沟通，当然他们到了互联网上，到了游戏里又是一副样子了，可想而知社团的情况，一潭死水而已。
 青年很重要，不在于我们去回想自己的青年时光，而是用今天青年的眼光去拷问我们，让他们来“审判”我们，这样才能有更真的东西，我们才有机会来反思自己。
 每一代青年都是特定时代的产物，其中也会有怪胎。
不过每代人都觉得自己的时代是最乏味的，其实没有什么可拷问。年轻人不关心这些。
 这种学生下海赚钱的事其实在1991年就有了，但在1992年一下子爆发出来，市场经济被认为是正统。各种文化现象也重新出来，比如新一轮“国学热”。
 这一段令我印象深刻的是项飙居然可以如此清晰地记住像“1991年”这样的时间节点，今天的中国我很难对某件事有清晰而具体的隔断，一般是以段时间来划分。
另一方面赚钱的事其实早就有了，罗马不是一天建成的，社会风气也不是一天就变坏的。
 资源是什么意思呢？就是在私有化市场经济之后，原来我们生存所需要的物质，现在转化成了潜在的资源，是可以升值的。你一定要占据，要有明确的产权。
 这一段相当精辟。 非常准确传神地带有一种社会风向转变的角度的叙事，有一种醒悟感：原来不能卖的现在可以卖了，世界的规则变了。大多数人们并不知道的是，某种残酷就要到来。
 同时我们对腐败官员的揭露，却把大量篇幅放在男女关系上，而对这个人究竟怎么贪污、制度设计哪里有问题、贪污造成的具体后果又讲的很虚幻？
 很本质也很准确，不过这是讲不了的问题，项飙这样说很明显透出一种学者的稚气，其实虚幻已经给你答案了不是吗。
研究“浙江村” 很有意思的一点是之前认为“浙江村”在温州，原来是在北京。这样项飙上大学的时候去做研究就说的通了，毕竟那个年代不太可能长期两地来回跑。
由此看来，一个人的故乡很重要，例如项飙早期最重要的调查其实都没逃出他的“温州”，不过这也很合理，谁也不是石头缝里蹦出来的。
 冲动是每个人都有的，关键不在于你有没有冲动，而在于你是不是让冲动推着你走。
 我几乎从未让冲动推着走过，也许这就是我目前还是一事无成的原因。
项飙的“浙江村”调查，在他的叙述来看，完全是一副高材生的典型成功案例，站在高台上做一些不那么容易的事，只要做出水准之上的东西就足以收获很多。
 因为我们大量的信息和思考方式是一定要通过文字表达出来的，积累确实很重要。
 文字 → 表达，这是很多人都提到过的概念，我也认为文字传递信息，高效而方便。虽然不像游戏、视频那样给人很高的刺激，但是性价比很好。
 这是我长期以来的一个弱点，还在挣扎当中。我必须要追赶，但也不能够放弃自己的特点，把自己搞成那样的人。怎么弄现在没有结论，还在继续追赶，我们二十年以后可以再讨论这个问题。
 人人皆有弱点，即使像项飙这样的大学者也不例外。
我认为得到一些就会失去一些，如果我的偏好对我而言我足够喜欢，那么我会接受拥有他而失去的代价。
直接有直接的好，含蓄有含蓄的美。
 理论不在于新不新、深不深、更不在于正确不正确，而是能不能形成沟通性。
 这恰恰是最难的一点，和谁去沟通？
 艺术上的热情还是比较自然的，爱画画的人总是爱画画，但其他工作，比如研究性的、公益性的，会牵扯到很多很繁琐的细节，确实要有一种持续的热情。不能完全靠自发，而是需要通过教育。艺术真正的魅力是产生一种视觉效果，让对方去思考、反思，有思考的引带力。
 为了生活而又高于生活。
 如果赚钱糊口不是主要的目的了，你的生活意义是什么，你怎么和社会形成关系？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
